---
title: Libretro MAME2015
---



\_\_

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence **MAME non-commerciale**.

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC x86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ❌ | ❌ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités

| Fonctionnalité | Supporté |
| :---: | :---: |
| Saves |  |
| States |  |
| Rewind |  |
| Netplay |  |
| RetroAchievements |  |
| RetroArch Cheats |  |
| Native Cheats |  |
| Controllers |  |
| Multi-Mouse |  |
| Rumble |  |
| Sensors |  |
| Camera |  |
| Location |  |
| Subsystem |  |

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/tqfp32.svg) BIOS

Les Romsets BIOS ne sont pas nécessaires lorsque vous utilisez des Romsets d'arcade "Full Non-Merged". Pour les roms "Split" et "Non-Merged", placez le BIOS dans le même répertoire que la Romset du jeu.


>**Remarque :  
>Placer les bios** dans le répertoire : `/recalbox/share/roms/mame/`   
>ou dans **son sous-répertoire** si vous utiliser plusieurs cores de Mame :`/recalbox/share/roms/mame/Mame 2015/`
{.is-warning}

## \*\*\*\*![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/rom-30098_640.png) **Roms**

* Basé sur le romset : MAME 0.160 \(Mars 2015\)
* Taille : 174gb
* Romsets émulés : 30907 \(incluant les clones, etc...\)
* Active Sets : 30907
* Parents : 4535
* Clones : 20715
* BIOS : 69
* CHDs : 817
* Samples : 
* Fichier dat : 

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁mame  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**chd.zip**  

**Vous pouvez aussi opter pour un sous répertoire \(utile si vous voulez avoir un set mame pour un autre core\)**

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁**mame**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁Mame 2015  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**chd.zip**  

## ![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur

### Options du core <a id="options-du-core"></a>

| Nom de l'option | Default | Description |
| :---: | :---: | :---: |
|  |  |  |
|  |  | ​ |

## \*\*\*\*![](/migration-images/emulateurs/arcade/mame/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) **Liens externes**

* **Progettosnaps :** [https://www.progettosnaps.net/](https://www.progettosnaps.net/)
* **Github :** [https://github.com/libretro/mame2015-libretro/](https://github.com/libretro/mame2015-libretro)
* **Site Officiel :** 
* **Wiki du core :** 

